香港就是中國?

今日係京都旅遊
搭巴士其間有個日本廢老用google translate 同我講:
中國人有百份之七七都唔鐘意日本
問我點解仲要嚟日本
我話I'm from hong kong
佢話: Hong Kong is china

咁香港的確係中國嘅⋯⋯
只可以話香港唔係共產黨嘅

對京都人黎講的確冇分別
咪又係支那豬